EF同EF-S一問

依家用緊CANON 800D 想課支EF 50mm f/1.8
想問下FF機用EFS鏡 / APSC機用EF鏡會有乜問題??

Ff 裝唔到efs 鏡
Ef鏡插apsc 機個焦距x1.6 eg 50mmx1.6= 80mm

FF機用唔到EFS
APSC用EF等效焦距x1.6
例如你800D上支nifty fifty 會變左80mm

多左個成像圈

各位ching 咁如果我想影到接近50mm嘅相
係咪應該買ef 28mm鏡 28*1.6就45

其實ef-s鏡都要乘
你係想影等效 50mm
定係近似ef-s 既 50mm?

ef-s鏡+去800D要乘幾多

樓主不如多D了解FF/ASPC
唔同焦距效果
否則結果只會係
等睇介紹買多架索尼KIT機跟CANON 800D用
變成人地叫你買乜就買乜

總之EF=全部BODY合用
EF-S=只可用於ASPC BODY
EF-S配FF BODY會有個成像圈

其他方面好多攝影網站
就咁GOOGLE都會搵到

以上

一般鏡頭都係寫光學上既焦距
800d用任何鏡頭都係x1.6=等效ff幾多mm

EF-S點配FF BODY啊?
都裝唔落

得 NIKON 同 SONY可以APSC鏡+FF BODY

副廠可以
原廠如果Diy一下都可以 自動對焦好似work

人地講緊EF-S 你無啦啦講句副廠出黎
邊間副廠會出EF-S接口咁搞笑

Tokina AT-X 11-20mm F2.8 PRO DX算唔算？
睇黎ching熟Canon過我 指點下小弟迷津

Ching肯定係講緊ef-s既命名問題頂啦
我意思同相信樓上ching都係canon apsc鏡頭係可能配到FF body

無咬文嚼字係我衰 係我表達得唔清楚

EF接口嘅APSC鏡都係叫EF接口
EF-S 接口係Canon 特登整出黎唔比FF機用嘅接口
唔係所有Canon 用既APSC鏡都叫EF-S啵
你係咪確定你講嘅呢支鏡係用EF-S ？

係，我意思就係咁

你啱 係ef mount既aps-c鏡頭
所以唔止Nikon Sony可以apsc鏡頭+FF body
Canon都可以apsc鏡頭（EF mount, 副廠）+FF body

其實EF-S 出黎係咪為左唔打板？ 佢無啦啦搞隻咁既mount 出黎都幾黑人憎
EF-S最神嘅鏡頭一定係10－18 可以改做EF 用係FF機身上 用到14-18

大家都係EF system不用分得那麽細…
只係EF係大佬
拆左條分支只係for apsc玩家用
因為EF鏡都係For ff機用
多數比較貴
而apsc玩家多數唔係專業級玩家/用家
出EFS鏡可以降低佢地落坑既門檻
用家同廠商都得益
不過當然EF既質素係贏EFS一大截
多數EF鏡都係以專業級質素做標準…
睇荷包買鏡

買啦，無野好擔心

死啦,無一句明....

簡略啲講
EF-S只係造俾APS-C用家多個經濟啲既選擇
其實玩得FF既人絕大多數都唔會用EF-S鏡
因為玩得FF都係追求畫質

最大問題係成象圈，唔係畫質

唔該師兄

efs鏡目的唔係為左唔打板
只係想用價錢同體積重量提高市場佔有率

efs鏡相比同款ef鏡細同輕
主要係efs成像圈細左
每片鏡片直徑比例上可以細塊啲

而efs 好似11-22,10-18呢啲鏡頭
設計時專登喺鏡尾加一組塑膠
等支鏡套唔到入ff機

第一係apsc反光鏡比ff細塊
設計時可以利用埋鏡尾同反光板嘅空間
做更細支鏡頭

另一個原因係防呆設計
避免一班on9笠左支鏡落去然後問點解四隻角黑媽媽
11-22係可以直接拆左呢舊膠
部份鏡頭要磨走鏡尾

btw用ff機唔好用apsc鏡
如果唔係買番apsc機